工展會保安嚴密搜袋迫飲水 長者不滿：入嚟買嘢使唔使底褲都除埋呀？

工展會今早11時開幕，舉辦至今已第54屆，展商首次要求入場人士通過安檢。位於維園場地的銅鑼灣、天后兩邊出入口，在開門前一小時，已分別排滿等候入場人士，惟現場卻瀰漫着不滿聲音。稱年年都襯工展會、年過70的麥女士進場後邊走邊怒罵，「我入嚟買嘢喎，使唔使底褲都除埋畀你呀？」，對安檢安排深感不滿，坦言日後拒絕再訪工展會。主辦方廠商會則回應首日展期要「嚴少少」，料隨營運順暢後會改善安排，又指不介意有市民到場「唱下歌、做啲嘢」，只要不影響他人與秩序，承諾不會召喚警方。

今早11時工展會開門，逾百市民一窩蜂地衝到心水攤位。錯過搶購潮才入場的麥小姐，指參觀工展會數十載，一屆都會入場數日，她狠批，今年新增的安檢環節，令排隊時間延長，使一眾長者白排隊，「排排排，兜兩個圈，仲話咩都要畀佢檢查，老人家入嚟可以做咩壞事啊！」，記者問及她有否跟足安檢程序，如通過時要將袋中水取出喝一口，「我飲鬼（不會飲給）佢睇咩，我發火鬧佢！」她稱完全打消入場消費意欲，更直言日後不會再來。

另一長者區先生補充，「老實講，我哋幾廿歲，仲使乜檢查。而且要咁多長者喺度排隊，有啲矯枉過正」。花了近兩千元買鮑魚禮盒送禮的蔡生又說，展方安排不善，「Secure（保安）揸住雞毛當令箭，又要人飲水，老人家入嚟要佢飲水會嗆親」，蔡指，與其要人飲水，倒不如把飲用水都禁止攜帶入場。他期望展方盡快改善，「人哋嚟搞都唔搞工展會，呢度只係香港本土買嘢嘅地方」。

近銅鑼灣正門的金鳳米商和鴻福堂，分別推出限量20名$1兩公斤米福袋，和100名$5靈芝湯包，都引得長者青睞，爭先恐後，排隊間出現零星口角。提早開門前3小時到場的葉先生，成功搶得福袋，他不滿展方新入場安排，「舊年我哋長者好有秩序咁入場㗎，今次一窩蜂咁，好易人踩人㗎」。葉搶得平米後，打算再用「三、五、七千都無問題，如果睇得啱」。

今日入場維園人士全數包括傳媒都要作安全檢查，需要打開隨身品讓保安用長棍撥開檢視，又要喝一口自備的飲品，確保是飲用水。廠商會第二副會長徐晉暉指，為保障場內人士安全，今年特意增派保安人手，而展期首日亦嚴格執行安檢，「一啲都唔做，有乜事發生我哋都要負責任」。他承諾檢視入場人流和安排後，期望可逐日遞減手續。對於有網民擬傍晚進場「和你展」，徐回應有擔心，但指如入場人士是「唱吓歌、做啲嘢」而不滋擾其他遊客，他不介意，亦相信展方可以自行處理，不需要驚動警方，笑言「唱咩歌都唔係問題，好聽咪得囉」。

徐指展前已與包括警方、消防處就展覽商討，過程中警方無稱特別安排人手在附近佈防。他直言今年宣傳減少，相信首日展期人流下跌，與參展商一致保守估計整期人次下跌兩、三成。
商戶對示威者有信心：無預防措施 不料有破壞性行為

工展會開幕後數小時，人流保持增長。三和牌食品總經理張先生相信，示威者走進會場可能性不大，即使有網上號召的「和你展」出現，張指完全不擔心「相信示威者有自制，我哋呢啲小商戶都係民生嘢。（假如有示威？）預防措施無諗過，唔相信佢哋（示威者）會有破壞性行為，對佢哋有信心」。經濟轉淡，工展會參展商減兩成，昨又公佈每日開放時間提早兩小時結束。張認為展方推租金七折幫補合理，自己則將貨品存倉內，多走幾轉車方便應變，未曾考慮過退展，「年年都做，如果突然唔做，有啲唔係好捨得」。

安記海味老闆潘權輝滿意今早人流，坦言經濟惡劣，今年生意做到去年七成已滿意，「八成就（向員工）派利是，九成派大利是」。他提到已少入一成貨，而若場內出現突發情況，會配合大會安排決定去留。

被迫飲水

今晚去幫手監啲藍絲飲水

冇犯法怕咩呀

今晚人權日正日1830金鐘海富有集會有不反

不理政治

lm

好人好姐

你個野壞咗呀！

咪撚去 繼續攬炒

做得好 諗起大陸過關都要check手機

Push

好柒多廢老去

d野又唔係平

我通常以攬炒為先，集氣為後

點知你班友有冇危險品架
好人好者怕咩比人check
去得呢d 地方就預左架啦

仲有參展商去?

支那式排隊

又要人飲水

點解會要人飲水??

示威者的確唔會破壞無辜店鋪
但黑警就難講啦

排隊師再出動

學曬大陸地鐵安檢d on9野

佢地未去過機場, 機場禁制令D食蕉仲撚寸呀
好彩唔係黑警守門口咋

怕你裝屎水入去淋？

飲水啦你老母

驚到咁

如通過時要將袋中水取出喝一口

咁我唔覺意帶左罐啤酒入場, 又要開左佢飲一啖??

咁帶洗頭水/護髮素...又要噴一野出黎證明係洗頭水/護髮素??

香港做食Q真係好多都以為自己大權在握
性質同狗差唔多

中國地鐵式安檢

有人返工做到就死唔畀飲水
有人出街被人迫飲水

真係有人權
乜都叫你遷就下，你低頭咪默認呢種秩序囉
成日話唔好搞到人難做
調轉頭迫你飲水你就「好啊」一句就吞左
做人做到咁真係乖同幸福

好人好者怕咩人查

咁又係,唔比帶水屈佢地入去買重好賺

一睇就知阿婆係暴徒

三和牌食品總經理張先生相信，示威者走進會場可能性不大，即使有網上號召的「和你展」出現，張指完全不擔心「相信示威者有自制，我哋呢啲小商戶都係民生嘢。（假如有示威？）預防措施無諗過，唔相信佢哋（示威者）會有破壞性行為，對佢哋有信心」。

識講野

果個好似係美食展

好人好者根本唔洗驚

咁你又去，攞黎賤

學撚晒大陸咁，做下樣囉

可能真心呢

去黎都on柒9

你睇下廢老幾撚無用

Agger 佢又唔係特別出位 搞佢做詳

飲水呢個大陸地鐵先要
聽過有單有人帶墨水 俾保安要佢飲

完全係搞9藍絲
後生又唔會去
黃都去幫襯小店
政府助攻

「相信示威者有自制，我哋呢啲小商戶都係民生嘢。（假如有示威？）預防措施無諗過，唔相信佢哋（示威者）會有破壞性行為，對佢哋有信心」。

重點：
1) 首日嚴, 即係今日先會嚴陣以待 要搞今日搞

2) 不介意有市民到場「唱下歌、做啲嘢」唱歌無用

3) 只要不影響他人與秩序，承諾不會召喚警方要嚴重擾亂秩序先會召喚到狗隊

總結：如果人多, 大家圍到佢水洩不通, 要入場既入唔到場, 要排隊既比人打尖, 咁大家就會好掃興架啦

千祈唔好咁做, 藍絲買唔到野會唔開心架

事實黎

搜一個只有藍絲去嘅活動，
真係天才先諗到

好野唔撚學,衰野就學撚晒鬼國,坐膠鐵,MTR 要人飲一啖,
佢地有部機放支水上去就會有紅色綠色燈..

最ON99 係罐裝咖啡,未撚開都要放上去驗..

無犯法怕咩飲水

自行攬炒

支那人排隊真係插住個屎眼
怕比你打尖
好恐撚怖

抵制佢喇

諗到點玩未呀大家?

根本就當 d 去買嘢嘅人係犯

推

可靠消息：有女暴徒喺胸部藏有攻擊性武器，要求入場前除bra檢查

怕你帶樽裝火水入去燒燒娥

獨裁統治之下所有人都係罪犯

食得鹹魚抵得渴
一切都係港毒黃屍害的 美帝搞搞震

夜晚仲邊有人去...留翻禮拜六日朝啦

push

政府同埋黑警成日都話香港人係和平有罪

行得正企得正怕咩被逼飲水？

冇犯法怕咩俾人搜

不如索性學機場咁唔比帶水入去啦

Never heard of.
Even in Canada or USA ! )

推！

樂見班死廢老嬲嬲豬
成班死廢老仲去買野丫拿
係呀！水都唔俾帶架！

就係要呢啲

抵撚死

籃屍都變黃啦

查飛員都係

呢的時候梗係企係廢老果邊一齊屌政府

其實個食Q係黃㗎，摷到你班廢老唔入埸

成班廢老

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

美心。。。 其實佢真老細阿侄仔都無出過聲
另一邊老細怡和都係

不過算啦 佢下年仲想係大陸賣月餅
幾難忍都要忍...

藍屍廢老斬人喎

人形蜈蚣

到星期六日又話失民意唔好搞

連呀婆都得罪埋

第一張圖強國式人貼人排隊

大陸會
係門口文宣

陣間又話現場發現大殺傷力武器就攪笑

咁撚似習近平

正呀，就係要攪到連D 阿嬋都得罪埋

直接幫佢報警啦

實際保安同平民權係一樣

做對了

同大陸地鐵一鳩樣

唔好再去啦廢老

岩啦
仲要幫廢老 探肛
D廢老 好快 又會變黃

笑撚死

每晚六點 工展會 和你展

知道開口埋口都話要裝修工展會條追擊五毛專員咩料啦

承諾不會召喚警方。當然唔召喚警方啦，召左d貨實比d tg void哂.

止暴制亂呀廢老
唔好出嚟攪事呀

主辦方廠商會則回應首日展期要「嚴少少」，料隨營運順暢後會改善安排，又指不介意有市民到場「唱下歌、做啲嘢」，只要不影響他人與秩序，承諾不會召喚警方。

呢啲咪識做人囉

廢老: 我撐警架，做乜野要搜我！

好恐怖 全部都老人

手足

內地安檢係咁架啦 唔好唔開心啦 你地爭取返黎架

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

學中國檢查 幾時要照埋X光

你肯除我都唔驅呀

笑到仆街

主辦方唔報警,我地報囉.
總會有人報警既
咁多人聚集,驚好正常

原味變辣味咪又正常賣，你估真係良心商人呀？

耆英嘉年華

廠商會第二副會長徐晉暉

🥶

依家俾錢買難受

行得正企得正怕咩俾人check 好似係

廢老惡晒？

和你展

好人好姐冇啦啦做乜會比人查啫

遲下搭黨鐵都係咁㗎啦 阿婆你習慣定差唔多㗎啦

啲女暴徒至少都六十路以上
你慢慢check

。對於有網民擬傍晚進場「和你展」，徐回應有擔心，但指如入場人士是「唱吓歌、做啲嘢」而不滋擾其他遊客，他不介意，亦相信展方可以自行處理，不需要驚動警方，笑言「唱咩歌都唔係問題，好聽咪得囉」。

屌那星, 依D先係做野架MA
你行得正, 企得正 無啦啦點會裝修你
就算快閃做野 都唔會好大影響 (FB可以免費囉飛)

入場費包埋任食催淚蛋同任飲藍色特飲

就係你地啲廢老成日帶𠝹刀阿刀仔阿喺身
一言不合就拎出嚟捅人

冇出聲咪姐係覺得伍淑清講得啱囉

墮蓮娜

好啊好啊 繼續擾下民添吖

R

三和牌老闆黃絲?有咩產品係佢嘅?

係時候吸納藍絲廢老啦

如果每人帶10幾20枝水去 每樽都飲一啖 條隊咪好慢

嘈撚乜野你班廢佬，你地偉大既中國一早係咁做安檢，再嘈安排啲城管打撚到你班廢佬提早見毛主席

抵呀 一齊攬炒啦

攬炒第一人

要搞事洗鬼帶入去咩 入面德國寶 孖人牌嗰啲大把貨啦

又唔係我check

唔使帶gear㗎

拖個大喼轆下人腳趾
就得㗎喇

仲有，講普通話扮大陸人瘋狂講價R著數

好人好姐 正常水 怕咩當場飲

由其是學校班保安 對住學生惡到仆街

根本上次會展都無人搞事，係政府夾硬收皮

和你飲

係咪可以試下一戰

樓主可唔可以pin我個留言?

和你shop助攻

驚就唔好擺展會啦

企岩邊

頂多咪入去唱下歌 鳩叫叫下口號 驚西咩

佢間嘢有咩產品

岩啦岩啦 比多啲麻煩佢地 等佢地唔買嘢

乜柒都無做，工展會已經自己攬炒

排完隊會有bb

廢老係咁上下架啦

琴日先睇完

排咁耐 仲要比人當係犯咁審
仲邊有心情行

收到白警臥底消息
有60路popo隆胸帶液體炸彈入去準備發動恐怖襲擊 嫁禍抗爭者

全部都係寒酸廢老樣

洗乜和你展呀 睇下佢地自己搞到怨聲載道

終於破解左點解咁多人口

要唔要多D人去參觀做旺個場佢？

拎兩個食得嘅菠蘿入去

you know how to play

岩岩經過，周圍極多狗

根本就唔會有人入去自己破壞, 係諗住入去玩下嘢等POPO自己發癲射幾粒TG

已經無分別

唔講以為過機場安檢

真係大陸化
大陸地鐵都係叫你飲
唔飲可放機到查密度

啱先睇港台fb有個搶到一蚊雞嘅伯伯
班記者問佢開唔開心
佢：冇警察喺度梗係開心

又係令到啲老人家爭先恐後嘅活動

千其唔好呀 會阻廢老搵食

唔出手已達到毀滅效果

排隊撚

玩返班藍屍狗

又要驚又要搞
最後咪搞到神憎鬼厭

未夠

黃色經濟圈就是香港人自主的最好證據,
我們要在經濟衰退下，
出現黃色經濟一遍繁榮的景象！

正確玩法係喺門口派水

飲你老母
係我就當場唔小心倒瀉水
老人家呀 論盡呀 倒瀉水係咪犯法丫

咪係 啊婆先奸

不戰而屈工展會

揾人去監督保安做野啦

李獻計

咁今年仲有冇工展會盃

今晚集合去買野

下 唔係第一日知支國要你除埋下話

飲水會嗆親就死撚咗佢啦

銀髮族都可以係勇武抗爭者

唔洗突登塞都自爆左

但係佢哋其他地方又會打人尖

大陸未又係咁 習慣下先囉

攬炒
又贏

好似唔覺有人吹雞去工展會咁既 去排吓隊唱吓歌都好 唔係點攬炒

你都未撚見果有地鐵站沐浴露都要你飲一啖，on9到牌子印晒起上邊都懷疑係毒藥

高汁po，要推
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

比你體驗下Police State

可以做下排隊黨 拖長個檢查時間

其實係d檢測員睇中你某件野，所以藉口刁難你想你趕時間留低件野入閘，之前仲試過沐浴露都叫人飲一啖

搞著班廢老都幾過引

點解排隊排到好似隔離蝈家咁？
屌前面個個？

自己睇

係呀 周街都恐怖分子呀 屌你老母

廢老

成班傻閪，洗錢重要俾人當狗咁撚

中國啲車站咪會叫人飲水囉
咁鍾意鄰國果套
宜家俾你一步步黎呀

廢老有幸體驗中國式安檢

我估好快就會改善呢個情況

只check後生

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

一定要check清楚,咁多恐怖分子. 最近聽說有恐怖分子帶伸縮(警）棍過機埸俾人拉左...

正

好人好姐怕咩姐，咁唔滿意咪唔好去囉

//主辦方廠商會則回應首日展期要「嚴少少」，料隨營運順暢後會改善安排，又指不介意有市民到場「唱下歌、做啲嘢」，只要不影響他人與秩序，承諾不會召喚警方。//

係咪人流唔夠到要咁樣曲線谷旺個場

「喝一口」

大陸坐程地鐵都要檢廢老港燦真係唔識野

唔想人打尖就一定要咁排

唔好掂我呀

識做

支式安檢

伯伯係手足

黃店名單加一

Agger

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

排單丸男演唱會買票都唔會咁

迫飲水同返深圳地鐵一樣
而家即係同大陸無分別

"好人好者驚西咩"